# Каталог товаров
Вендор работает с каталогом компании и делает заказ. Если товара нет в каталоге, то его нельзя заказать.

## Структура
Каталог состоит из групп, подгрупп и товаров:
* Верхний уровень каталога, может содержать только группы.
* Группы могут состоять из подгрупп и товаров.
* Подгруппы могут содержать только товары.

Пример простой структуры каталога:
```sh
├─ Напитки (группа)
│  ├─ Сок яблочный (товар)
│  └─ Вода минеральная (товар)
└─ Выпечка (группа)
   ├─ Пирог с рыбой (товар)
   └─ Хлеб пшеничный (товар)
```

Пример каталога, в котором товары разбиты на подгруппы, вложенных в группы:
``` sh  {2-4}
├─ Напитки (группа)
│  ├─ Алкогольные (подгруппа)
│  │  ├─ Пиво (товар)
│  │  └─ Кальвадос (товар)
│  └─ Безалкогольные (подгруппа)
│     ├─ Квас (товар)
│     └─ Сок (товар)
└─ Замороженные продукты (группа)
   ├─ Мясные полуфабрикаты (подгруппа)
   │  ├─ Пельмени (товар)
   │  └─ Катлеты (товар)
   └─ Овощные смеси (подгруппа)
      ├─ Стручковая фасоль (товар)
      └─ Летняя смесь (товар)
```

Если нужно поднять товары выше остальных, то можно привязать их сразу к группе. В примере ниже пиццы «Греческая» и «Маргарита» находятся первыми в группе «Пицца».
``` sh {2,3,11,12}
├─ Пицца (группа)
│  ├─ Греческая (товар)
│  ├─ Маргарита (товар)
│  ├─ Популярные (подгруппа)
│  │  ├─ Четыре сыра (товар)
│  │  └─ Пепперони (товар)
│  └─ Вегетерианские/постные (подгруппа)
│     ├─ Зеленый остров (товар)
│     └─ Грибная (товар)
└─ Японская кухня (группа)
   ├─ Мисо суп (товар)
   ├─ Чука сарада (товар)
   ├─ Суши (подгруппа)
   │  ├─ Эби (товар)
   │  └─ Кунсей (товар)
   └─ Роллы (подгруппа)
      ├─ Унаги маки (товар)
      └─ Сяке маки (товар)
```

## Группы товаров

### Создание группы
1. Перейдите на страницу «Каталог».
2. Нажмите на кнопку «Создать группу».
3. В появившемся диалоговом окне введите имя группы. Также здесь можно настроить видимость группы в каталоге.
4. Нажмите на кнопку «Создать группу».

![Создание группы каталога](./images/catalog-group-create.gif)

### Редактирование параметров группы
1. Перейдите в группу, параметры которой вы хотите редактировать.
2. На странице группы кликните по кнопке «Параметры».
3. В появившемся диалоговом окне можно переименовать группу или задать параметры видимости в каталоге.
4. После изменений параметров нужно нажать на кнопку «Обновить».

![Переименование группы](./images/catalog-group-rename.gif)

### Изображение группы
Задать новое изображение:
1. На странице группы кликните по кнопке «Загрузить».
2. Выберите файл изображения и дождитесь загрузки.

![Добавление изображения группы](./images/catalog-add-group-image.gif)

Заменить изображение:
1. Нажмите на кнопке «Заменить».
2. В диалоговом окне выберите файл и с изображением.

![Обновление изображения группы](./images/catalog-change-group-image.gif)

Чтобы удалить изображение группы, нажмите кнопку «Удалить изображение».

![Удаление изображения группы](./images/catalog-del-group-image.gif)

### Удаление группы
1. Убедитесь что к группе не привязано ни одного товара и в группе нет подгрупп.
2. Внизу страницы группы кликните по кнопке «Удалить группу».
3. В открывшемся диалоге нажмите кнопку «Удалить».

![Удаление группы](./images/catalog-group-delete.gif)

### Создание записи товара в группе
1. На странице группы кликните по кнопке «Действия».
2. Выберите действие «Создать товар».
3. Введите название товара, описание.
4. Чтобы сохранить новый товар, нажмите на кнопку «Сохранить»

![Создание записи товара в группе](./images/catalog-group-create-product.gif)

### Привязка существующих записей товаров к группе
1. На странице группы кликните по кнопке «Действия».
2. Выберите действие «Добавить».
3. Выберите один или несколько товаров и нажмите кнопку «Добавить».

![Добавление записей товаров в группе](./images/catalog-group-add-products.gif)

### Как убрать товары из группы
1. Зайдите в группу и выделите один или несколько товаров.
2. Кликните по кнопке «Действия».
3. Выберите действие «Убрать».

![Удаление товаров из группы](./images/catalog-group-remove-products.gif)

### Группа «Прочие»
Такая группа создается автоматически, если у компании есть записи товаров, которые не привязаны ни к одной другой группе. 

Она всегда отображается в конце каталога.

### Изменение позиции групп в каталоге
Карточку группы можно перетащить с помощью мыши

![Сортировка drag'n'drop](./images/catalog-group-dnd-sort.gif)

Либо задать сортировку по алфавиту в [настройках](guide/pa-settings.html).

## Подгруппы товаров
Для разделения на дополнительные секции, товары можно добавлять в подгруппы.

### Создание подгруппы
1. Внизу страницы группы, нажмите на кнопку «Создать подгруппу»
2. В появившемся окне введите имя подгруппы и нажмите на кнопку «Создать подгруппу».

![Создание подгруппы](./images/catalog-subgroup-create.gif)

### Редактирование подгруппы
1. Кликните по кнопке «Действия» той подгруппы, которую хотите редактировать.
2. Выберите действие «Редактировать подгруппу».
3. В диалоговом окне внесите изменения и нажмите кнопку «Обновить».

![Редактирование подгруппы](./images/catalog-subgroup-edit.gif)

### Добавление товаров к подгруппе
Пока в подгруппе не будет ни одного товара, она не будет видна для заказчиков.

1. Кликните по кнопке «Действия» той подгруппы, куда вы хотите добавить товар.
2. Выберите действие «Добавить».
3. В диалоговом окне выберите один или несколько товаров и нажмите кнопку «Добавить».

![Добавление товаров к подгруппе](./images/catalog-subgroup-products-add.gif)


### Как убрать товары из подгруппы
1. Выберите один или несколько товаров внутри подгруппы.
2. В подгруппе кликните по кнопке «Действия»
3. Выберите пункт «Убрать».

![Процесс удаления товаров из подгруппы](./images/catalog-subgroup-products-remove.gif)

### Сортировка подгрупп

Подгруппы можно перетаскивать с помощью мыши:
1. В настройках родительской группы отключите сортировку по алфавиту.
2. Мышкой перетащите группы в нужном порядке.

![Сортировка подгрупп drag'n'drop](./images/catalog-subgroup-dnd-sort.gif)

Также можно выбрать сортировку «по алфавиту» в меню «Действия» родительской группы.

![Сортировка подгрупп по алфавиту](./images/catalog-subgroup-abc-sort.gif)

Еще можно задать параметры сортировки в настройках компании. Эти параметру будут применяться для всего каталога.

### Удаление подгруппы
Если в подгруппе нет ни одного товара — её можно удалить.
1. Кликните по кнопке «Действия»
2. Выберите действие «Удалить подгруппу»
3. Подтвердите действие.

![Удаление подгруппы](./images/catalog-subgroup-delete.gif)

## Демонстрация каталога
Демонстрация позволяет посмотреть, как будет выглядеть каталог товаров у вендора.

### Группы каталога
Чтобы запустить демонстрацию списка групп:
1. Перейдите на страницу «Каталог».
2. Справа вверху нажмите кнопку «Демонстрация».
3. Выберите дату отображение каталога. Это может быть полезным, если у вас в настройках групп указана видимость, которая зависит от даты. Например, товары к Новому Году.

![Демонстрация групп](./images/catalog-demo-groups.gif)
### Подгруппы и товары
Чтобы запустить демонстрацию содержимого группы:
1. Перейдите на страницу «Каталог».
2. Зайдите в одну из групп.
2. Справа вверху нажмите кнопку «Демонстрация».

![Демонстрация товаров и подгрупп](./images/catalog-demo-subgroups.gif)